百度地圖大數據公開 2021 春運人數下跌近半 $BIDU

網絡地圖服務為用戶提供方便，亦讓有關機構和當局更容易收集用戶數據，雖然農曆新年假期還未結束，但中國科技巨擘百度昨日已經公佈由他們地圖服務，收集的春運相關大數據，今年很多人選擇留在原處過年，回鄉人數大規模下降。

根據百度地圖遷徙大數據，在 1 月 28 日至 2 月 11 日期間，春運返鄉期全國整體遷徙規模大幅下降，遷徙規模指數較 2020 年下降了 40%，比 2019 年則下降了 47%。當中以黑龍江、北京、吉林、河北、天津、上海、重慶、浙江、遼寧、江蘇為降幅最大的 10 個省份，全部超過 55%。四大一線城市北京、上海、廣州和深圳，其遷徙規模指數，亦較 2020 年農曆同期大幅下降。

百度地圖出行儀錶盤的數據亦顯示，今年春運返鄉期間，全國高速公路平均塞車的路程為 128.01 公里，較 2020 年同期下降了 83.2%，亦比 2019 年同期下降了 66.9%。百度地圖的大數據亦顯示，由於過億人響應原地過年，於是市內的人們活動比過去兩年頻繁，尤其是北京、上海、廣州、深圳、天津、杭州、成都和重慶等大城市，市內人們外出活動的次數較過去兩年多，而且在農曆新年期間保持活躍。

來源：cnbeta

百度星期三會大升、